Ze zag alle glorie van het kamp - de tenten uitgestrekt in een mooie uniformiteit van lijnen, vol met de jongeren en de homo, en oogverblindend met scharlakenrood; en, om het uitzicht te voltooien, zij zag zichzelf zitten onder een tent, zachtjes geflirt met minstens zes officieren tegelijk.
Had ze geweten dat haar zuster haar probeerde af te schrikken van zulke vooruitzichten en dergelijke werkelijkheden als deze, wat zouden haar sensaties zijn geweest?
Ze zouden kunnen hebben werd alleen begrepen door haar moeder, die zich misschien bijna hetzelfde voelde.
Lydia gaat naar Brighton, dat troostte haar vanwege haar melancholie veroordeling van haar man is nooit van plan om daar zelf heen te gaan.
Maar zij waren volkomen onwetend van wat voorbij was; en hun vervoering ging door, met weinig pauze, tot de dag van Lydia's vertrek Home Elizabeth zou nu voor de laatste keer Mr. Wickham zien.
Na geweest te zijn vaak in gezelschap van hem sinds haar terugkeer, was opwinding behoorlijk ruim; de agitatie van de vroegere partijdigheid helemaal zo.
Ze had zelfs geleerd om te ontdekken, juist in de zachtaardigheid die eerst vreugde had opgedaan haar, een aandoening en een eenheid tot afkeer en vermoeidheid.
In zijn heden gedrag voor zichzelf, bovendien had ze een nieuwe bron van ongenoegen, voor de neiging heeft hij al snel getuigd van het vernieuwen van die intenties had gemarkeerd het vroege deel van hun kennis kon alleen dienen, na wat was er nu voorbijgegaan, om haar te provoceren.
Ze verloor alle zorgen voor hem in dat ze zo wordt geselecteerd als het object van zo'n lui en lichtzinnig dapperheid; en terwijl ze het gestaag onderdrukte, kon het niet anders dan het voelen bestraffing vervat in zijn geloven, dat hoe lang ook, en voor wat dan ook want zijn aandacht was ingetrokken, haar ijdelheid zou bevredigd zijn, en haar voorkeur wordt op elk moment gegarandeerd door hun verlenging.
Op de laatste dag van het regiment in Meryton, dineerde hij, met een van de andere officieren, op Longbourn; en zo weinig was Elizabeth bereid om met een goed humeur van hem te scheiden, dat bij het maken van wat onderzoek naar de manier waarop haar tijd was verstreken in Hunsford, zij noemden kolonel Fitzwilliam en Darcy dat ze er alle drie hadden doorgebracht weken bij Rosings, en vroeg hem of hij de eerste kende.
